中方姿態真強硬？ 至愛龍蝦照進口

美國總統特朗普對中國開徵懲罰性關稅，中國也立刻宣佈向美國數十種進口產品徵收新關稅。中美貿易大戰互相廝殺中，竟有一種海產卻在是次貿易戰過一劫的，竟然是中國人愛吃的美國龍蝦。

據《美國中文網》報道，這次中國對美國開出的「報復名單」，已經將幾十種美國產品列入徵關稅的名單內，包括果仁和豬肉，但有趣的是，龍蝦沒有被列在名單上。據統計，中國在2017年從美國進口約807萬公斤龍蝦，遠超過2016年的約635萬公斤。美國國家海洋和大氣管理局(NOAA)的數據顯示，中國進口美國龍蝦金額從2016年的1.083億美元(約8.46億港元)，上升至去年1.424億美元(約11.1億港元)。

中國自2011年起，增加從美國進口的龍蝦，當年首次超過約45萬公斤。美國對中國的龍蝦出口金額，自2010年以來一直保持近20%的年增長率。中國中產階級擴大，是中國大量進口美國龍蝦的主要原因。

蚛蟈人

全世界最撚冇骨氣就係佢地

有骨氣就唔係大陸人

落order 果個：屌你，你班賤民買貴野好喇，我仲要食

唔食小龍蝦？

小農dna

鄰國人利字行頭，有利益俾佢話之你雜種係皇帝

愛國主義僅限於鍵盤

愛國請食小龍蝦

咪同反日一樣
講下啫

小龍蝦好呀
唔好食美國野

食到美國龍蝦絕種

食到d肉溶晒

領導要食

大陸狗憑咩同人鬥

何不食龍蝦？

你班㭍頭咪一樣照買中國貨 講就無敵